# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025 Mattermost
# This file is distributed under the same license as the Mattermost package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Mattermost \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-07 15:09+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:2
msgid "Keyboard accessibility"
msgstr "키보드 접근성"

#: ../../source/_static/badges/allplans-cloud-selfhosted.rst:7
msgid "|plans-img| Available on `all plans <https://mattermost.com/pricing/>`__"
msgstr "|plans-img| `모든 플랜 <https://mattermost.com/pricing/>`__ 에서 사용 가능"

#: ../../<rst_prolog>:2
msgid "plans-img"
msgstr ""

#: ../../source/_static/badges/allplans-cloud-selfhosted.rst:9
msgid ""
"|deployment-img| `Cloud <https://mattermost.com/sign-up/>`__ and `self-"
"hosted <https://mattermost.com/download/>`__ deployments"
msgstr ""
"|deployment-img| `Cloud <https://mattermost.com/sign-up/>`__ 및 `self-"
"hosted <https://mattermost.com/download/>`__ 배포"

#: ../../<rst_prolog>:4
msgid "deployment-img"
msgstr ""

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:7
msgid ""
"Navigational keyboard shortcuts help you use Mattermost in a web browser "
"or the desktop app without needing a mouse. Below is a list of supported "
"accessibility shortcuts."
msgstr ""
"탐색용 키보드 단축키를 사용하면 마우스 없이도 웹 브라우저나 데스크톱 앱에서 Mattermost를 사용할 수 있습니다. "
"아래는 지원되는 접근성 단축키 목록입니다."

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:10
msgid "Keyboard shortcut"
msgstr "키보드 단축키"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:10
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst
msgid "Desktop App: :kbd:`F6`"
msgstr "데스크톱 앱: :kbd:`F6`"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst
msgid "Browser: :kbd:`Ctrl` :kbd:`F6`"
msgstr "브라우저: :kbd:`Ctrl` :kbd:`F6`"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst
msgid "Move focus to the next section"
msgstr "다음 섹션으로 포커스 이동"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst
msgid "Desktop App: :kbd:`Shift` :kbd:`F6`"
msgstr "데스크톱 앱: :kbd:`Shift` :kbd:`F6`"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst
msgid "Browser: :kbd:`Ctrl` :kbd:`Shift` :kbd:`F6`"
msgstr "브라우저: :kbd:`Ctrl` :kbd:`Shift` :kbd:`F6`"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst
msgid "Move focus to the previous section"
msgstr "이전 섹션으로 포커스 이동"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:18
msgid ":kbd:`Tab`"
msgstr ":kbd:`Tab`"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:18
msgid "Move focus to the next element"
msgstr "다음 요소로 포커스 이동"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:20
msgid ":kbd:`Shift` :kbd:`Tab`"
msgstr ":kbd:`Shift` :kbd:`Tab`"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:20
msgid "Move focus to the previous element"
msgstr "이전 요소로 포커스 이동"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:22
msgid ":kbd:`↑` or :kbd:`↓`"
msgstr ":kbd:`↑` 또는 :kbd:`↓`"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:22
msgid ""
"Move focus between messages in the post list or sections in the channel "
"sidebar"
msgstr "게시물 목록의 메시지 또는 채널 사이드바의 섹션 간에 포커스 이동"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:24
msgid ":kbd:`Enter`"
msgstr ":kbd:`Enter`"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:24
msgid "Take action on the focused element"
msgstr "포커스된 요소에 대한 작업 실행"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:28
msgid "Region navigation"
msgstr "영역 탐색"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:30
msgid ""
"Mattermost has eight regions that can be focused for navigation. Use "
":kbd:`F6` in the desktop app, or use :kbd:`Ctrl` :kbd:`F6` in a browser "
"repeatedly to move focus and loop through the regions in this order:"
msgstr ""
"Mattermost에는 탐색을 위해 포커스할 수 있는 8개의 영역이 있습니다. 데스크톱 앱에서는 :kbd:`F6` 를, "
"브라우저에서는 :kbd:`Ctrl` :kbd:`F6` 를 반복해서 사용하여 다음 순서로 영역 간 포커스를 이동하고 순환할 수 있습니다:"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:32
msgid "Message list region"
msgstr "메시지 목록 영역"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:33
msgid "Message input region"
msgstr "메시지 입력 영역"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:34
msgid "Right-hand side message list region"
msgstr "오른쪽 메시지 목록 영역"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:35
msgid "Right-hand side message input region"
msgstr "오른쪽 메시지 입력 영역"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:36
msgid "Team menu region"
msgstr "팀 메뉴 영역"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:37
msgid "Channel sidebar region"
msgstr "채널 사이드바 영역"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:38
msgid "Channel header region"
msgstr "채널 헤더 영역"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:39
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:-1
msgid "Navigate through the sections of Mattermost using a keyboard."
msgstr "키보드를 사용하여 Mattermost의 섹션을 탐색합니다."

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:45
msgid "Message navigation"
msgstr "메시지 탐색"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:47
msgid ""
"When the message list region is focused, use the  :kbd:`↑` or :kbd:`↓` "
"arrow keys to navigate through messages and reply threads. Press "
":kbd:`Tab` to navigate through message actions."
msgstr ""
"메시지 목록 영역에 포커스가 있을 때 :kbd:`↑` 또는 :kbd:`↓` 화살표 키를 사용하여 메시지와 답글 스레드를 탐색합니다. "
":kbd:`Tab` 을 눌러 메시지 작업을 탐색합니다."

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:-1
msgid "Navigate through Mattermost messages using a keyboard."
msgstr "키보드를 사용하여 Mattermost 메시지를 탐색합니다."

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:53
msgid "Message composition"
msgstr "메시지 구성"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:55
msgid ""
"Mattermost is compatible with most popular screen readers, such as `Apple"
" VoiceOver <https://www.apple.com/ca/accessibility/vision/>`__ or `JAWS "
"for Windows "
"<https://www.freedomscientific.com/products/software/jaws/>`__. A custom "
"readout is composed for each message by combining the message elements "
"and reading them together in full sentences. Message elements will read "
"in the following order:"
msgstr ""
"Mattermost는 `Apple VoiceOver <https://www.apple.com/ca/accessibility/vision/>`__ 또는 "
"`JAWS for Windows <https://www.freedomscientific.com/products/software/jaws/>`__ 와 같은 대부분의 인기 있는 "
"화면 읽기 프로그램과 호환됩니다. 각 메시지에 대해 메시지 요소를 결합하고 전체 문장으로 함께 읽어 사용자 정의 읽기를 구성합니다. "
"메시지 요소는 다음 순서로 읽힙니다:"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:57
msgid "Header: Author, timestamp, message type (i.e. parent post or reply)"
msgstr "헤더: 작성자, 타임스탬프, 메시지 유형(예: 부모 게시물 또는 답글)"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:58
msgid "Main Content: The message content typed by the author"
msgstr "주요 내용: 작성자가 입력한 메시지 내용"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:59
msgid "Attachments: The number of attachments (if applicable)"
msgstr "첨부 파일: 첨부 파일 수(해당되는 경우)"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:60
msgid "Emoji Reactions: The number of unique emoji reactions (if applicable)"
msgstr "이모지 반응: 고유한 이모지 반응 수(해당되는 경우)"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:61
msgid "Saves/Pins: If a message is saved or pinned (if applicable)"
msgstr "저장/고정: 메시지가 저장되거나 고정되었는지 여부(해당되는 경우)"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:63
msgid ""
"For example, a message read by a screen reader may sound like the "
"following:"
msgstr ""
"예를 들어, 화면 읽기 프로그램이 읽는 메시지는 다음과 같이 들릴 수 있습니다:"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:70
msgid "Channel sidebar navigation"
msgstr "채널 사이드바 탐색"

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:72
msgid ""
"When the channel sidebar region is focused, use the :kbd:`↑` or :kbd:`↓` "
"arrow keys to focus individual sidebar sections, such as Insights, "
"Threads, Favorites, custom categories, public channels, private channels,"
" and direct messages. Press :kbd:`Tab` to navigate through channels or "
"other buttons within a sidebar section."
msgstr ""
"채널 사이드바 영역에 포커스가 있을 때 :kbd:`↑` 또는 :kbd:`↓` 화살표 키를 사용하여 인사이트, 스레드, 즐겨찾기, "
"사용자 정의 카테고리, 공개 채널, 비공개 채널, 다이렉트 메시지와 같은 개별 사이드바 섹션에 포커스를 맞춥니다. "
":kbd:`Tab` 을 눌러 채널이나 사이드바 섹션 내의 다른 버튼을 탐색합니다."

#: ../../source/collaborate/keyboard-accessibility.rst:-1
msgid "Navigate the Mattermost channel sidebar using a keyboard."
msgstr "키보드를 사용하여 Mattermost 채널 사이드바를 탐색합니다."
